香港樓市已死【夏威夷爆火山】大街裂縫噴熔岩 目擊者：覆蓋百幾米路

美國夏威夷基拉韋厄火山（Kilauea Volcano）爆發，有住宅區的地面裂縫湧出熔岩，當局要求區內所有居民撤離，連同附近受影響的區域共有1萬名民眾要緊急疏散。美國地質調查局亦已將當地的火山警告級別提升至最高。

約有1,500人居住的萊拉妮區（Leilani Estates、音譯），有街道的裂縫噴出岩漿，情況嚇人。居民馬索（Ikaika Marzo）指熔岩如噴泉般湧出，有45米高、覆蓋範圍有182米闊，更傳出類似噴射引擎啟動的聲音。
另一位居民奧蘇納（Jeremiah Osuna）就指，熔岩令不少樹木焚毀，形容是一道火場：「就似是將一堆石頭放入乾衣機，再調校至最高速運轉模式。你可以嗅到有硫磺味、樹木或雜物被燒著的氣味。」
美國地質調查局稱收到區內其他地方出現新地面裂縫的報告，同樣有噴出熱氣及岩漿，又指火山周圍的地區有可能會被熔岩覆蓋，尤以萊拉妮區的風險最高，因為無從預測何處會冒出新裂縫。
當局已向萊拉妮區所有居民發出強制撤離令，連同住宅區所在的普納（Puna），共有1萬人要疏散。

活火熔城

我一直唔相信幾佰萬年成個香港少少地殼變動都無
因為樓價高就無自然災害
其實只要香港震一次半次,證明香港無地震係超級大話
香港就唔會再有人買樓供樓

夏威夷同香港樓市大纜都扯唔埋
傻傻哋

我都即刻諗起

有地震就無人買樓係咩邏輯

朝不保夕(值)
點知買完之後第二日塌左....
銀行仲要你繼續供...(地震應該無得賠我估計)

香港係一隻太空船,浮在半空?

香港個位就算地殼變動都好難關事
除非係香港個區下面版塊直接斷開兩半啦

香港是塊福地，不會有地震的，再者，明天要返工，供樓，不了。

其實香港米埔果邊有斷層，不過唔勁
反而擔杆群島果邊斷層百幾年冇震過
我條斷層有potentials 震到5級以上
支那其實上年已經將珠三角地震風險由低升到中

等板塊移動 ，大約你個孫個曾孫個曾孫個曾孫出世 都移動唔到

唔講咁遠，近近地日本台灣成日都地震，D樓咪一樣炒到貴一貴

要幾on9既人先會諗個咁既標題

有朝一日 個新聞講美國中肥婆 咁係咪改做港女已死？
呢啲乜撚都拉落香港黎講既人 真係好撚on9

有大地震你第一時間死左啦 咁多樣野唔望望大地震 連登仔為買樓可以去到幾盡

姐係咁講，香港樓所謂抗震設計係當佢抗風咁整
然而地震同打風個力學完全唔同
人地地震帶d 樓全部地基裝彈弓

香港基本上唔使太強既地震都搞掂唔少樓

根據土力工程處最新研究，烈度為V度（五度）或以上的復發週期約30至40年，烈度為VII度（七度）或以上的復發週期約500至600年。

而烈度5以上已經有廿幾年未出現過

萬年一遇

仲以為香港有條街叫夏威夷噴熔岩